\section{GUI}

Für die Erstellung der React-App wird NodeJS verwendet.

\begin{code}
    \captionof{listing}{Erstellen des React-Skeletons}
    \label{code:create-react-app}
    \begin{minted}{shell}
npx create-react-app connect4
    \end{minted}
\end{code}

Als Widget-Library kommt MaterialUI zum Einsatz, für die ReST-Calls wird axios verwendet.

\begin{code}
    \captionof{listing}{package.json für React-App}
    \label{code:package.json}
    \begin{minted}{yaml}
{
  "name": "connect4",
  "version": "0.1.0",
  "private": true,
  "dependencies": {
    "@material-ui/core": "^4.11.3",
    "@material-ui/data-grid": "^4.0.0-alpha.21",
    "@material-ui/lab": "^4.0.0-alpha.57",
    "@testing-library/jest-dom": "^5.11.9",
    "@testing-library/react": "^11.2.5",
    "@testing-library/user-event": "^12.8.1",
    "axios": "^0.21.1",
    "prop-types": "^15.7.2",
    "react": "^17.0.1",
    "react-dom": "^17.0.1",
    "react-router": "^5.2.0",
    "react-router-dom": "^5.2.0",
    "react-scripts": "4.0.3",
    "web-vitals": "^1.1.0"
  },
  "scripts": {
    "start": "react-scripts start",
    "prebuild": "del-cli --force ../../resources/static/",
    "build": "react-scripts build",
    "postbuild": "move-file build ../../resources/static/",
    "test": "react-scripts test",
    "eject": "react-scripts eject"
  },
  "eslintConfig": {
    "extends": [
      "react-app",
      "react-app/jest"
    ]
  },
  "browserslist": {
    "production": [
      ">0.2%",
      "not dead",
      "not op_mini all"
    ],
    "development": [
      "last 1 chrome version",
      "last 1 firefox version",
      "last 1 safari version"
    ]
  },
  "homepage": "./"
}
    \end{minted}
\end{code}

Die Startseite zeigt die aktiven und beendeten Partien sowie deren Ausgang an.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/game-list}
    \caption{Auflistung der aktives sowie beendeten Spiele sowie deren Ausgang}
\end{figure}

Bei der Erstellung einer neuen Partie werden die Spieler sowie die Feldgröße angegeben. Ein Spieler kann auch gegen sich selbst spielen. Die Spieler werden momentan direkt in der DB eingetragen - es ist keine Maske in der GUI vorgesehen und auch keine entsprechende Methode im Backend verfügbar.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics{screenshots/create-game}
    \caption{Erstellung eines Spiels unter Angabe von Feldgröße und Spielern}
\end{figure}

Der aktive Spieler sowie die Spalten, in denen noch Steine abgelegt werden können, werden farblich hervorgehoben.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics{screenshots/move}
    \caption{Aktives Spiel}
\end{figure}

Steht ein Sieger fest, sind keine weiteren Züge mehr möglich und die Gewinnerpfade (der letzte Stein kann mehrere 4er-Kombinationen vervollständigen) werden farblich hervorgehoben.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics{screenshots/winner}
    \caption{Sieg}
\end{figure}

Auch bei einem Unentschieden sind keine weiteren Züge mehr möglich.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics{screenshots/tie}
    \caption{Untentschieden}
\end{figure}